逾300人疑墮大灣區買舖騙局！遭強國空殼公司拖欠4億租金

內地大灣區疑再現投資陷阱，有內地發展商向港人推介內地商業樓宇，並以所屬子公司或相關公司重新租回有關單位，但有關公司卻沒有依據租約，如期發放租金。工聯會接到逾30港人求助，指相關公司發放首月租金後，便以「經營欠佳」等理由拒絕再付，損失金額合共超過2,000萬元人民幣；若計及9個在中山及江門等地的同類個案，則有逾300名香港、澳門及內地人墮入有關陷阱，涉及逾4億元人民幣損失。

苦主Wilson於2014年花69萬元。購買位於珠海香洲區的海納城一個商業舖位。他指當時看好港珠澳大橋將通車的發展機遇，加上發展商承諾每年給予6至8%的高回報，即每年可獲5至8萬元人民幣，遂與發展商的子公司簽訂20年租約。他指原定商場於2015年開業，2017年7月發放首月近3.1萬元的租金，惟該公司發放首月租金後，便不再發放，至今損失近66萬元人民幣。他坦言，該商場已「半爛尾」，希望內地法制可更完善。

苦主：港人得益咗啲咩呢？

另一苦主阿Man同樣2013年花65萬元人民幣，購入同一商場的舖位，並與發展商的子公司簽訂20年租約，最終只收到首月約3萬元租金後，則未能再收款。他表示，看好珠海發展，真金白銀付出金錢購買，「港珠澳大橋都開通咗，香港人得益咗啲咩呢？……係對中國發展有信心，但現實結果係損失啲錢，自己都唔知道內地法制咁唔完善」。

協助一班苦主的工聯會內地諮詢服務中心中山辦事處潘志輝表示，這類俗稱「返租」的交易，是因發展商藉此提高房地產價格，來獲取資金。他指大多與苦主簽訂租約的「租戶」，為發展商的子公司，但這些子公司為空殼公司，故追討租金有困難，「啲空殼公司冇咩資產，就算告贏都冇用」。他又指，兩人個案僅冰山一角，還有9個中山及江門等地樓盤同樣出現類似個案，逾300香港、澳門及內地人墮入有關陷阱，涉及逾4億元人民幣損失。

工聯會提醒市民，不要輕信地產商片面之言，需看清楚合約條款，亦建議港府與內地部門多溝通和宣傳，做好公眾教育。

何頴賢攝

咁ON 信支那人

達爾文淘汰

搵肥媽出黎

On 9

愛國係一回事，但信支那狗又係另一回事

On on 99 分不清

利申愛国愛党

抓緊機遇

分分鐘肥婆有份

妓女猶可信，中國人絕...

呢 d 係抵死

呢招咪又係對老美
第一期兌現 之後走數

愛国愛黨係咁架啦

Year of Pigs

自己都唔知道內地法制咁唔完善

林鄭唔出嚟講兩句?

信蚑嗱注定坎坷

係精神既

抵死，好信唔信，信蝗國

關香港人咩事 有事就搵香港 冇事就大陸人 抵撚死

搵得工聯會,
呢堆都係藍屍黎啦

係對中國發展有信心，但現實結果係損失啲錢，自己都唔知道內地法制咁唔完善

真係抵撚死啦，咁撚無知

睇到呢單新聞
覺得佢哋真係抵撚死
心都涼埋

抵撚死

買都買雅居樂果D啦。

愛國呢d野，不嬲係口講㗎嘛，邊個叫你放錢落去